% !TeX TXS-program:compile = txs:///pdflatex
\documentclass[12pt,xcolor={table,svgnames},french]{beamer}
\usepackage{ProfLycee}
%\usepackage{cp-beamer}
\graphicspath{{./graphics/}}
\usetheme{Warsaw}
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={L1.PPPE.QF01},pdfborder=0 0 0,allbordercolors=white}

%données
\newcommand\logossj{\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj0}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj1}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj2}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj3}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj4}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj5}}
\logo{\includegraphics[height=16pt]{flash}}
\title{Questions Flash, série n°1}
\author{L1.PPPE - Bases (v1)}
\institute{\large Jeudi 28 septembre 2023}
\date[22/09/2022]{\logossj \\ {\tiny Designé par \textcopyright{}\href{https://www.deviantart.com/dairon11/gallery/35504086/dragon-ball-kp}{Dairon11}}}
%\setbeamerfont{title}{size=\fontsize{28}{34}\bfseries}
\setbeamerfont{title}{size=\Huge\bfseries}
\setbeamerfont{author}{size=\LARGE}

%commandes utiles
\newcommand\haut[2]{\raisebox{-0.47ex}{\includegraphics[height=16pt]{goku_ssj#2}}\hfill{}Q#1}
\tikzstyle{every picture}+=[remember picture]
%essai en xparse ;-)
\NewDocumentCommand\noeud{ s m m }{%
	\tikz[remember picture,baseline=(#2.base)] \node[line width=0pt,inner sep=0pt,outer sep=2pt] (#2) {\IfBooleanTF{#1}{\ensuremath{#3}}{#3}};%
	}
%numérotation des diapositives
\newcounter{diapo}

\begin{document}

%page de titre
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{0}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		Parmi les nombres suivants, lesquels existent ?
		
		\begin{itemize}
			\setlength{\itemsep}{8pt}
			\item $456_{10}$ ;
			\item $145{\color<2>[rgb]{1,0,0}6}_{6}$ ;
			\item $77_{8}$ ;
			\item $1{\color<2>[rgb]{1,0,0}5}100_{3}$.
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		Les chiffres utilisés pour écrire un nombre en base $b$ ne peuvent pas être plus grands que $b$ !
		
		Donc $145\mathcolor{red}{6}_{6}$ et $1\mathcolor{red}{5}100_{3}$ n'existent pas.
	\end{alertblock}
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{1}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		La décomposition canonique de $\text{B}07\text{C}_{16}$ est :
		
		\hfill$11 \times 16^4 + 7 \times 16^2 + 12 \times 16$ ?\hfill~
		
		\begin{itemize}
			\item VRAI\only<1>{ ?}\only<2>{.}
			\item {\color<2>[rgb]{1,0,0}FAUX}\only<1>{ ?}\only<2>{.}
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		C'est \textbf{FAUX}, car 4 chiffres donnent une puissance maximale de 3 !
		
		\hfill$\text{B}07\text{C}_{16}=11 \times 16^3 + 7 \times 16^1 + 12$.\hfill~
	\end{alertblock}
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{2}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		En base 9, que vaut $8+4$ ?
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		La réponse est $13_{9}$ !
		
		\smallskip
		
		En effet, en passant par la \underline{base 10}, on a $8+4=12$ et $12 = 9 + 3$.
		
		\medskip
		
		Ce qui donne au final $\begin{dcases} \text{1 neuvaine} \\ \text{3 unités} \end{dcases}$ soit $13_{9}$ !
	\end{alertblock}
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{2}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		En base 16, que vaut $3 \times \text{D}$ ?
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		La réponse est $27_{16}$ !
		
		\smallskip
		
		En effet, en passant par la \underline{base 10}, on a $3\times \text{D} = 3 \times 13 = 39$.
		
		Et on a $39 = 2 \times 16 + 7$.
		
		\medskip
		
		Ce qui donne au final $\begin{dcases} \text{2 seizaines} \\ \text{7 unités} \end{dcases}$ soit $27_{16}$ !
	\end{alertblock}
\end{frame}

%%nouvelle diapo
%\stepcounter{diapo}
%\begin{frame}{\haut{\thediapo}{0}}
%	\begin{block}{Question n°\thediapo}
%		La droite $\mathcal{D}$ d'équation réduite $y=2x+12$ passe par le point de coordonnées $({\color<2>[rgb]{1,0,0}\noeud{q2a}{$-10$}}\,;\,{\color<2>[rgb]{0,0,1}\noeud{q2b}{$-7$}})$.
%		
%		\begin{itemize}
%			\item VRAI ?
%			\item FAUX
%		\end{itemize}
%	\end{block}
%	\pause
%	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
%		On remplace \noeud{q2c}{\red $x$} par \noeud{q2d}{\red $-10$} et on obtient
%		
%		\hfill$y=2 \times ({\red -10})+12 = -20+12=-8 \neq$ \noeud{q2e}{\blue$-7$}.\hfill~
%		
%		\smallskip
%		
%		Donc c'est FAUX.
%	\end{alertblock}
%	\begin{tikzpicture}
%		\path[overlay,->,>=Stealth,red,densely dashed,line width=0.75pt](q2c.north) edge[out=80,in=-80] (q2a.south);
%		\path[overlay,->,>=Stealth,blue,densely dashed,line width=0.75pt](q2e.north) edge[out=90,in=-90] (q2b.south);
%	\end{tikzpicture}
%\end{frame}
%
%%nouvelle diapo
%\stepcounter{diapo}
%\begin{frame}{\haut{\thediapo}{0}}
%	\begin{block}{Question n°\thediapo}
%		La fonction $g$ définie par $g(x)={\color<2>[rgb]{1,0,0} \noeud{q3a}{2}}x-2$ est :
%		
%		\begin{itemize}
%			\item croissante ?
%			\item décroissante ?
%			\item constante ?
%		\end{itemize}
%	\end{block}
%	\pause
%	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
%		La fonction $g$ est affine, avec $\noeud{q3b}{\red m=2}\,\oplus$, donc elle est \textbf{croissante}.
%	\end{alertblock}
%	\begin{tikzpicture}
%		\path[overlay,->,>=Stealth,red,densely dashed,line width=0.75pt](q3b.north) edge[out=45,in=-135] (q3a.south);
%	\end{tikzpicture}
%\end{frame}
%
%%nouvelle diapo
%\stepcounter{diapo}
%\begin{frame}{\haut{\thediapo}{1}}
%	\begin{block}{Question n°\thediapo}
%		Une équation de la droite $\mathcal{D}$ tracée ci-dessous est :
%		
%		\begin{itemize}
%			\item $y=-0,5x+1$ ?
%			\item $y=-2x+1$ ?
%		\end{itemize}
%	
%		\begin{center}
%			\tunits{0.75}{0.75}
%			\tdefgrille{-3}{3}{1}{0.5}{-1}{2}{1}{0.5}
%			\begin{tikzpicture}[x=\xunit cm,y=\yunit cm]
%				\tgrilles ;
%				\tgrillep ;
%				\draw[line width=1pt,->] (\xmin,0) -- (\xmax,0) ;
%				\draw[line width=1pt,->] (0,\ymin) -- (0,\ymax) ;
%				\foreach \x in {-3,-2,...,2} \draw[line width=1pt] (\x,4pt) -- (\x,-4pt) ;
%				\foreach \y in {-1,0,1} \draw[line width=1pt] (4pt,\y) -- (-4pt,\y) ;
%				\draw (1,-4pt) node[below] {\small $1$} ;
%				\draw (-4pt,1) node[left] {\small $1$} ;
%				\clip (\xmin,\ymin) rectangle (\xmax,\ymax) ;
%				\draw[line width=1pt,blue,domain=-3:3] plot (\x,{-0.5*\x+1}) ;
%				\onslide<2>{%
%					\draw[red,line width=1pt,densely dashed,->,>=Stealth] (0,1) -- (2,1) node[red,midway,above] {\small $DH=2$};
%					\draw[red,line width=1pt,densely dashed,->,>=Stealth] (2,1) -- (2,0) node[red,midway,right] {\small $DV=-1$};
%					\filldraw[ForestGreen] (0,1) circle(2pt) ;
%					\node (q4a) at (2,1) {} ;
%					\node (q4b) at (0,1) {} ;
%				}
%			\end{tikzpicture}
%		\end{center}
%	\end{block}
%	\pause
%	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
%		On lit \og directement \fg{} \noeud{q4c}{\textcolor{ForestGreen}{$p=1$}} et {\red $m=\dfrac{DV}{DH}=\dfrac{-1}{2}=\noeud{q4d}{$-0,5$}$}.
%		
%		L'équation est donc $y=-0,5x+1$.
%	\end{alertblock}
%	\begin{tikzpicture}
%		\path[overlay,->,>=Stealth,ForestGreen,densely dashed,line width=0.75pt](q4c.north) edge[out=80,in=-100] (q4b.south);
%		\path[overlay,->,>=Stealth,red,densely dashed,line width=0.75pt](q4d.north east) edge[out=20,in=20] (q4a.north east);
%	\end{tikzpicture}
%\end{frame}
%
%%nouvelle diapo
%\stepcounter{diapo}
%\begin{frame}{\haut{\thediapo}{1}}
%	\begin{block}{Question n°\thediapo}
%		Le tableau de signes de la fonction $h(x)=-2x-5$ est :
%		\begin{center}
%			\begin{tikzpicture}
%				\tkzTabInit[]{$x$/0.75,$h(x)$/0.75}{$-\infty$,${-2,5}$,$+\infty$}
%				\tkzTabLine{,{\only<1>{-}}{\only<2>{\red+}},z,{\only<1>{+}}{\only<2>{\red-}},}
%			\end{tikzpicture}
%		\end{center}
%		\begin{itemize}
%			\item VRAI ?
%			\item FAUX ?
%		\end{itemize}
%	\end{block}
%	\pause
%	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
%		La fonction $h$ est une fonction affine :
%		\begin{itemize}
%			\item $h(x)=0 \ssi -2x-5=0 \ssi x=-2,5$
%			\item $m=-2\,\ominus$, donc le signe après le \og zéro \fg{} est {\red \noeud{q5b}{$\ominus$}}.
%		\end{itemize}
%		\begin{tikzpicture}
%			\path[overlay,->,>=Stealth,red,densely dashed,line width=0.75pt](q5b.north) edge[out=75,in=-105] ($(M22)!0.33!(M21)$.south);
%		\end{tikzpicture}
%		C'est donc FAUX.
%	\end{alertblock}
%\end{frame}
%
%%nouvelle diapo
%\stepcounter{diapo}
%\begin{frame}{\haut{\thediapo}{1}}
%	\begin{block}{Question n°\thediapo}
%		Une équation de la droite $\mathcal{D}$  tracée ci-dessous est :
%		
%		\begin{itemize}
%			\item $y=1,5$ ?
%			\item $x=1,5$ ?
%		\end{itemize}
%		\begin{center}
%			\tunits{0.75}{0.75}
%			\tdefgrille{-2}{2}{1}{0.5}{-2}{2}{1}{0.5}
%			\begin{tikzpicture}[x=\xunit cm,y=\yunit cm]
%				\tgrilles ;
%				\tgrillep ;
%				\draw[line width=1pt,->] (\xmin,0) -- (\xmax,0) ;
%				\draw[line width=1pt,->] (0,\ymin) -- (0,\ymax) ;
%				\foreach \x in {-2,-1,0,1} \draw[line width=1pt] (\x,4pt) -- (\x,-4pt) ;
%				\foreach \y in {-2,-1,0,1} \draw[line width=1pt] (4pt,\y) -- (-4pt,\y) ;
%				\draw (1,-4pt) node[below] {\small $1$} ;
%				\draw (-4pt,1) node[left] {\small $1$} ;
%				\draw[line width=1pt,blue] (1.5,-2) -- (1.5,2) ;
%				\onslide<2>{%
%					\node (q6b) at (1.5,0) {} ;
%				}
%			\end{tikzpicture}
%		\end{center}
%	\end{block}
%	\pause
%	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
%		La droite $\mathcal{D}$ est une droite {\blue verticale}, son équation est donc \noeud{q6a}{\red $x=1,5$}.
%		\begin{tikzpicture}
%			\path[overlay,->,>=Stealth,red,densely dashed,line width=0.75pt](q6a.north) edge[out=75,in=-30] (q6b.south east);
%		\end{tikzpicture}
%	\end{alertblock}
%\end{frame}

\end{document}